\chapter{Úvod}

Tato bakalářská práce se zabývá analýzou, návrhem, technickou specifikací a následným vývojem webové aplikace pro správu fotbalového týmu. Její součástí je i dokumentace samotné aplikace, která bude sloužit jako souhrn funkcionality a nastavení vývojového prostředí pro případné zapojení jiné osoby do vývoje. Aplikace bude sloužit jako hlavní komunikační a datový kanál pro jakýkoliv fotbalový tým. Ovšem využití v něm najdou hlavně mládežnické týmy nejen v České republice. Tuto aplikaci mohou používat trenéři, hráči, rodiče, doktoři a další členové týmu. Cílem této aplikace je totiž všechny tyto lidi sjednotit a co nejvíce zapojit do tréninkového procesu a celkově do dění uvnitř týmu. Je důležité také zmínit, že cílem celé bakalářské práce není doručit finální aplikaci uspokojující veškeré požadavky a řešící veškeré uvedené problémy. Výstupem je aplikace, která implementuje část uvedené funkcionality a slouží jako předloha k dalšímu vývoji a rozšíření.

\section{Předmluva}

Téma bakalářské práce je zasazeno do sportovního, a konkrétně fotbalového, prostředí. Takové prostředí je mi dobře známo, jelikož se v něm pohybuji téměř celý svůj život. Během této doby jsem byl v roli hráče i trenéra, což mi dává větší nadhled v celkové situaci kolem českého fotbalu. Existuje velké množtví problémů v rámci organizace, financí a tréninkového procesu trápící fotbalové kluby v České republice. V této práci se zmiňuji jen malou množinu těchto problémů, která ale bude stačit pro to, aby objasnila cíl navrhované aplikace. Právě během trenérské praxe jsem si uvědomil absenci takového systému, který by zjednodušil komunikaci v rámci týmu, zefektivnil tréninkový proces a více angažoval nejen mladé hráče, ale i jejich rodiče. Existující systémy nabízejí zkušenost, která neuspokojuje potřeby mládežnických týmů stoprocentně, a tak se trenéři raději vrací k tradičním způsobům vedení sportovního kolektivu. O tom všem se však pojednává v práci dále.

\section{Struktura}

Práce je rozdělena do dvou částí - analytická a praktická část.

První část čtenáře podrobněji uvádí do problematiky a připravuje ho k
porozumění souvislostí a poukazuje na přínos celého projektu. Následně navrhuje řešení na základě požadavků, analyzuje existující řešení a argumentuje, z jakého důvodu se jsem se rozhodl pro vlastní implementaci. Práce také rozebírá, jak by bylo možné takový systém monetizovat, aby byl soběstačný ve smyslu pokrytí nákladů na údržbu aplikace. Na konci analytické části jsou uvedena rizika celého projektu, včetně právních náležitostí jako například ochrana osobních údajů, licence a další.

Praktická část se zabývá návrhem a technickou specifikací aplikace. Nejdříve detailně popisuje veškeré funkční a nefunkční požadavky. Definuje, které z nich budou implementované v rámci bakalářské práce. Dále následuje popis používaných technologií a vysvětlení, proč jim byla udělena přednost před technologiemi jinými. Popisuje návrhy uživatelského rozhraní, datové a další návrhy. Daný popis doprovází konkrétní implementační ukázky. Nedílnou součástí je i kapitola zabývající se testováním aplikace. Objevují se zde způsoby testování a jeho výsledky. Práce se také dotýká otázky případného nasazení a údržby aplikace, avšak jen velmi stručně, jelikož to není cílem, ani výstupem této práce. Na konci praktické části jsou uvedeny další příležitosti pro rozvoj projektu. Přitom odkazuji na požadavky, které jsou uvedené mimo rámec bakalářské práce. Vzhledem k velkému rozsahu výstupem nebude finální podoba aplikace, která by splňovala veškeré uvedené cíle. Nakonec proto uvádím následné kroky a plány projektu.
